\documentclass[a4paper,12pt, ngerman]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{amsmath}

\begin{document}

\title{Programmieren I Übung 10}
\author{Lars Wrenger (Mt-Nr: 10006724), Domenik Weber (Mt-Nr: 10007166)}
\date{1. Januar 2017}
\maketitle

\section{Klassen und Objekte}
Siehe Sourcecode.

\section{Eine Klasse für rationale Zahlen}
Siehe Sourcecode.

\section{Sortieren}
\subsection{Recherchieren Sie im Internet nach anderen Sortieralgorithmen für Arrays oder Listen.}
\subsubsection{Bubble sort}
Bubble sort vergleicht nebeneinander liegende Items und tauscht diese ggf. aus. Erfolg wird dadruch verzeichnet, dass keine Tauschaktionen benötigt werden.
O(n\textsuperscript{2})

\subsubsection{Coctail sort}
Coctail sort ein bidirektionaler Bubble sort. Siehe Bubble sort.
O(n\textsuperscript{2})

\subsubsection{Pancake sort}
Pancake sort basiert darauf, dass an jeder beleibigen Stelle in einem Stack eine Trennung vorgenommen werden kann. Alles oberhalb der Trennung wird darauf hin "umgedreht", also die Reihenfolge invertiert.
Eine wichtige Rolle dabei spielt die Pancakenummer, welche die minimale Anzahl an Invertierungen angibt. Je kleiner die Pancakenummer, desto besser.

$\frac{15n}{14}+O(1)<P_{n}<\frac{18n}{11}+O(1)$

\end{document}
